# &#10145; Thème : Algorithmique(A)

!!! history "Histoire de l'informatique"
    ![](data/portraits/Al-Khwarizmi.jpg){align=left} 

    

    [Al Hwarizmi](https://fr.wikipedia.org/wiki/Al-Khw%C3%A2rizm%C3%AE){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }(~780-850) est un mathématicien persan membre de la [Maison de la sagesse](https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_la_sagesse){:target="_blank"} de Bagdad. Ses travaux d'algèbre sur les méthodes de résolution des équations ont donné, par déformation de son nom latinisé, au mot **algorithme**.


    ![](data/portraits/Alan_Turing.jpg){align=right}   
    
    [Alan Turing](https://fr.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }  (1912-1954) est un mathématicien britannique, connu pour avoir décrypté la machine Enigma pendant la deuxième guerre mondiale. Ses travaux sur les liens entre algorithme et raisonnement mathématique l'ont conduit à imaginer un procédé de calcul universel, la *machine de Turing*, à l'origine de la conception des ordinateurs.

Tout comme les plus grands chefs conçoivent leurs recettes à partir de recettes de base classiques, on retrouve dans les algorithmes les plus complexes des résolutions de problèmes simples et récurrents: parcourir une liste, trier...

<!-- ![](../images/AnimeHanoiNB.gif){: .center width=640}  -->

!!! info
    🗹 Algorithmes sur les arbres binaires et sur les arbres binaires de recherche.

    🗹 Méthode « diviser pour régner »

<p align="center">
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/AgtOCNCejQ8" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</p>


